# Ejercicio 1

[Volver a instrucciones](Instrucciones.md)

## Uso de stage/commit/push/tag

### stage

Uno de los conceptos más esenciales en git es el de el staging area. Su uso fundamental puede cambiar la forma en la que has trabajado hasta ahora con SVN.

Con la mayoría de los otros sistemas de control de versiones, hay 2 lugares para almacenar datos: tu copia de trabajo (las carpetas / archivos que estás utilizando actualmente) y el almacén de datos (donde el control de versiones decide cómo empaquetar y almacenar los cambios).

En Git hay una tercera opción: el stage (área de ensayo o índice). Se trata básicamente de un muelle de carga donde se llega a determinar qué cambios se van a enviar en el siguiente paso, el commit.

#### Ver en qué ficheros he introducido cambios

Podemos ver el status de los cambios en nuestros ficheros de la siguiente forma:

```
$ git status
```

#### Añadir fichero con cambios al stage

Para añadir cambios de un fichero al stage podemos hacerlo de la siguiente forma:

```
$ git add path/nombreDelArchivo.extensionDelArchivo
```

También podemos añadir todos los archivos que tienen cambios al stage en una misma operación con el comando:

```
$ git add .
```

Podemos añadir todos los archivos modificados para el commit aunque omitiendo los nuevos

```
$git add --all
```

### commit

#### Hacer un commit

EL commit es el siguiente paso antes de empujar nuestros cambios hacia otro repositorio, con el commit estamos grabando nuestros cambios en nuestro repositorio local.

```
$ git commit -m "Mensaje del commit"
```
Los mensajes del commit son muy importantes, leyendolos se debería entender qué se está haciendo y la cronología de los cambios. Es una buena práctica hacer commits pequeños, bien descritos, para la integración continua y la regresión es fundamental unos commits bien acotados y definidos.

Para escribir buenos mensajes de commits recomiendo siempre este artículo:

[How to write a git commit message](http://chris.beams.io/posts/git-commit/)

Aunque podríamos resumirlo en algo muy sencillo

```
$ git commit -m "describe de una manera sencilla tus cambios"
```

#### Reescribir un commit mal escrito

Podemos editar un commit mal escrito antes de empujarlo con el siguiente comando:

```
$ git commit --amend
```

Tened en cuenta que lanzará nuestro editor, seguramente vi en consola. Aquí una Cheatsheet de comandos para editar con vi

[Vi cheatsheet](http://www.atmos.albany.edu/daes/atmclasses/atm350/vi_cheat_sheet.pdf)

## Añadir un repositorio remoto

Un repositorio puede tener gran cantidad de repositorios remotos. Por lo general se nombra al repositorio remoto principal ```origin``` y para añadirlo se hace lo siguiente:

```
git remote add origin https://gitlab.com/oxnightlordxo/taller-de-git.git
```

## push

### Empujando nuestros cambios a otro repositorio

Hasta ahora con el commit hemos grabado nuestros cambios en nuestro repositorio en local, vamos ahora a empujar nuestros cambios hacia cualquier repositorio que tengamos enlazado.

```  
$git push repositorioAlQueEmpujar ramaALaQueEmpujar
$git push origin dev
```

En este ejemplo origin es el repositorio origen que tengamos enlazado, en el caso de haber enlazado nuestro repositorio local con un git clone, origin es el repositorio de donde hemos clonado nuestra copia en local. Como vemos, podemos seleccionar la rama del repositorio a la que empujar nuestros cambios, en el ejemplo dev, nuestra rama de desarrollo.

## tag

Podemos crear una foto del estado de nuestro repositorio en cualquier rama.

### Como crear un tag ligero

Podemos crear tags que **no almacenen objetos** de tipo Tag en la base de datos pero que sí creen la referencia en `.git/refs/tags`

```
$ git tag v0.1
```

### Cómo crear un tag con objeto de datos

Si queremos etiquetar nuestro código en base a cada vez que hacemos un despliegue a producción o cada vez que liberamos un binario, podemos hacerlo de forma realmente sencilla:

```
$ git tag -a v0.1 -m 'Release v0.1'
```

El comando anterior creará un nuevo objeto Git con una estructura similar a la siguiente:

```
tag: b45fb8
object 2bfd97
type commit
tag v0.1
tagger Oscar Campos [fernando.gonzalez@************.com]
Release v0.1
```

Dicho objeto se almacenará en el directorio `.git/objects/` y creará una referencia permanente en `.git/refs/tags/v0.1` que contendrá el SHA-1 del tag.
